# シフトリーダーの役割

シフトリーダーは館山現地におけるモジュール生産とQCを原則として単独で運用し，シフトクルーを統率することのできるスタッフです．

## 基本姿勢

* 始業・休憩・終業時刻を守る
* 作業エリアの整理整頓
* 「ない化」「ても化」「にく化」を心がけ，作業環境の改善に務める

## 事前に行うこと

* シフターの連絡先を把握する(メールとスカイプ)。ITk Tateyama Lifeのチャットにシフトクルーを加える。
* シフターに、放射線バッチを持ってくるように注意喚起
* シフトの週に必要な部材が足りるかをあらかじめ前のシフトリーダーに確認する。
* シフトの前の週にハヤシレピックの担当者に作業伺いのメールを送る。(出張申請をこのメールをもとに行う場合があるので水曜日ごろがよい)
* 例、(先方のメールアドレスは事前に把握すること)
```
件名 : 8/21-25 の作業伺い

ハヤシレピック　田口様，磯川様，安西様，西田様，

いつも大変お世話になっております。高エ研の中村浩二です。

お盆明け21日より、御社館山工場での作業を再開させていただきたいと考えております。

参加者は、
高エ研 : 中村、中浜、生出
筑波大 : 学生1名
早稲田大 : 学生1名
の合計5名になります。

従来通り1日1台のペースでモジュールの接着をお願いできればと考えております。
ただし22日は見学対応をお願いすることとなっておりますので、朝ではなく、見学者の前での実演を午後にお願いするかと思います。詳細は21日以降に相談させてください。

どうぞよろしくお願いいたします。

中村 
```

## 在庫の確認

以下の在庫を確認する

* BareModule
* PCB
* キャリア
* Power/Data pigtails

!!! note Bare Moduleが正しい方向でケースに収められているかを確認(少なくともその週に作る分)。

## モジュールのシリアル番号の発行と管理

* LocalDBでモジュールのシリアル番号を生成する
* ラベルメーカーTEPRAを用いてキャリアにラベルを貼る
* repicdbでREPICワークシートを作成する [pdf](https://cernbox.cern.ch/s/tCTOeCqmoEPNNJk)
## REPIC側とのやりとり（Assembly, Wirebonding）

基本的な流れは以下の通り． __この順序を飛ばさないことが重要．__

（[「モジュール・アセンブリ手順」](/assembly)のページも合わせて参照のこと．）

* 以下の項目をrepicdbで管理する
* その日アセンブリを行うBareModuleとPCBのペアを，あらかじめ決めておく
* 硬化の終わったアセンブリ済みモジュールのVisual InspectionとMetrologyをシフトクルーに行ってもらう．
* PCBの相対位置がBareModuleに対して許容範囲にあるか，目視とMetrologyで確認する．
* Visual InspectionとMetrologyの解析・登録を（リモート）シフトクルーに行ってもらう．
* 各FE ChipのIref Trimの値を確認し，ワイヤ・ボンディングを依頼する．
* ワイヤ・ボンディングの終了したモジュールのVisual Inspectionをシフトクルーに行ってもらう．
* Visual InspectionとMetrologyの解析・登録を（リモート）シフトクルーに行ってもらう．
* Wirebonding時の作業者，プルテストの情報をLocalDBに登録する．
* Wirebonding後，ただちにE-fuseの確認を行う．

## Readout Tests

* どのBoxでどのモジュールの試験が行われているかを忘れないように常に把握する
  * [Grafana Shift Leader Board](http://192.168.100.104:3000/d/qBnfsIr4z/shift-leader-board?orgId=1&refresh=5s)を活用する
* CoolingBoxのInterlockとその対処法に精通する．
* テストの手順を正しく理解し，シフターが迷ったときに正しく導けるようにする
* それぞれの試験の結果をひと目見て，先のテストに進めるかどうかを判断する
